=====================================================
Панель действий   
=====================================================

Панель действий располагается слева в интерфейсе студии.


  .. figure:: ПанельДействий/П1.png
     :alt:
 

Панель состоит из двух вкладок: «Действия» и «Ресурсы».

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Вкладка «Ресурсы»
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Разделы вкладки:

* «Переменные»
* «Файлы»
* «Веб-элементы»
* «Win-элементы»
* «Отслеживаемые переменные»

Переключение между разделами осуществляется внизу вкладки.

  .. figure:: ПанельДействий/П2.png
     :alt:


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Вкладка «Действия»
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В данной вкладке находятся все группы действий студии:

* «Базовые действия»
* «Коллекции»
* «Конвертация дат»
* «Базы данных»
* «Диалоговые окна»
* «Почта»
* «Excel»
* «Операторы»
* «Файловая система»
* «FTP»
* «Интеграция»
* «ОС»
* «OUTLOOK»
* «PDF»
* «Процессы»
* «Безопасность»
* «Браузеры»
* «Имитация устройств»
* «GOOGLE SHEETS»
* «Таблицы»
* «Текст»
* «Распознавание текста»
* «Машинное зрение»
* «Браузеры (1.3)»
* «WINDOWS»
* «Word»
* «XML»

Более подробно с группами существующих в ROBIN Studio действий и порядком работы с ними можно ознакомиться в разделе Действия. 
Все действия собраны в группы и подгруппы, что облегчает процесс нахождения нужного действия для схемы робота.

  .. figure:: ПанельДействий/П3.png
     :alt:


Для поиска нужного действия существует поисковая строка, располагается поисковая строка, расположенная в верхней части Панели действий.

  .. figure:: ПанельДействий/П4.png
     :alt:

Также для каждого действия имеется подсказка - если навести курсор мыши на действие в Панели действий, то на действии появится знак вопроса,
щелкнув по которому, можно кратко узнать о том, для чего предназначено данное действие.

  .. figure:: ПанельДействий/П5.png
     :alt:


Если произвести клик левой кнопкой мыши по кнопке "Подробнее", то откроется браузер с подробной документацией по действию. 

  .. figure:: ПанельДействий/П6.png
     :alt:



Информация по действию представлена в виде описания параметров. 

  .. figure:: ПанельДействий/П7.png
     :alt: